［不捉鬼＝不分化？］鬼，或成瓦解運動的關鍵。

岩岩睇完將軍澳full gear手足比幾個喬裝狗捉，冇一個人願意去救佢，全部跑到保特咁。

依家捉鬼最大嘅問題！
過往d on9仔亂捉鬼辣㷫過手足好多次，一嚟係亂鳩咁話人係鬼，大隻係鬼、戴耳機係鬼、多gear係鬼等等，二嚟你地d態度差撚到直當咗佢係鬼，完全冇根據咁篤人出嚟。
最新個單我信佢係真手足，裝修緊係絕對唔應該捉，就算佢係狗都係幫緊手搞d中資，你唔認同嘅無視就算，唔好間接曝露手足嘅身份。

——————————————————————————————————————————

鬼呢個問題，係近呢幾個星期嘅活動越趨嚴峻。一直咁樣落去就算我地心裡默念「不捉鬼」，對彼此嘅信住都會慢慢消失。

我地一直都堅持「不捉鬼」呢個理念，亦有人引述曹操嘅故事嚟講，認為對家放鬼入嚟主要嘅目的係分化，我地要唔好中佢嘅陷阱就係「不捉鬼」嚟達至我地「不分化」，但咁諗又係咪適用於我地嘅情況呢？。曹操之所以可以咁做，最大嘅原因係佢地嘅陣營係有一定程定嘅武力，咁做亦係一個心理戰。大家諗諗我地呢邊，我地面對面同班狗打會有贏嘅機會咩？大家心裡有數。基於武力嘅不對等，我地唔可以用傳統嘅方式同佢地鬥。

其實我地一直叫大家唔好捉鬼唔好捉鬼唔好捉鬼，但係偏偏d鬼搞到我地拉咗好多手足。
大家可以再睇番近日嘅直播片，佢地基本上係大規模放鬼，已經唔同之前一兩隻可以由得佢，因為咁少做唔到d咩。

咁我地再諗下，點解佢地會越放越多鬼。
原因只有一個，因為冇後果。
每次放鬼行動都成功拉到人，次次都全身而退，一d損失都冇，又可以搞到班黑衣暴徒自己打自己。

不捉鬼，唔代表我地就能夠團結一致，唔代表鬼係唔存在，反而鬼仲可以好安心咁執行佢嘅任務。
佢諗住我地以後唔會捉鬼，我地就倒行逆施，捉比佢睇，仲表明一定會捉到。

所以

我地只要成功一次，比佢地知道做鬼嘅下場。

唔需要打死佢，但係要有阻嚇性，一定要直搗佢地嘅尊嚴，除撚佢地d衫，用索帶綁佢係條電燈柱到。
你估咁樣玩法人民日報、文匯報可以點樣寫？香港警察被黑衣暴徒剝光豬遊街示眾？

我唔知呢個係咪最好嘅方法，但係至少我覺得比佢地用鬼拉得越嚟越多人我真係睇唔過眼，我地一定要正面去解決呢個困局。

我地必須約法三章。
如何有效捉鬼，點樣唔會引起太多人注目。

少少愚見
1. 儘量唔好搞全黑full gear嘅手足
2. 有懷疑嘅時候，觀察觀察觀察，跟住佢行去邊做緊咩。睇定d先，唔好一嚟就「阿sir, 委任證呢？」
3. 態度好少少，有禮貌d。（你一日確認唔到佢係狗，佢都係手足。）
4. 手足如果察覺到好多人𥄫住自己懷疑你係鬼，不妨上前主動同其他手足溝通下，相信如果真係鬼嘅話絕對唔會主動解釋自己身份。
5. 確認前唔好要求佢除罩。

利申：我預咗會比人屌架啦，但係起碼都係一個方法。期望大家集思廣益。

附上曹操故事link

樓主就係鬼！

捉鬼撚死全家

推推推

一係唔捉，一捉就要捉真鬼

好想見到剝光豬嘅阿sir

所以要諗多方法嚟去搵d冚家剷出嚟，而又唔好搞到手足。

好少出po，一嚟打咁多字。唔同意都入嚟比粒膠我，或者鬧下我都好

推

push

推呀

大大力推

除衫！除衫！除衫！

認真post冇人理

唔好鳩捉ok?

push push push

屌，單機推咗成頁

人嚟啊

推個

Push

點分邊個係手足，邊個係鬼？

分唔到即係會捉錯，仲捉嚟做乜？

呢個我都覺得係一個好大嘅問題，真心駁唔到。所以先要有一套系統去分辨。我地唔係一直都係用創意嚟制勝咩，今次又可能都會諗到一個方法保護到手足之餘又會刮到d鬼出嚟。

推左先
講得幾好
聽朝幫手度度

感謝手足

老老實實，我唔主張捉鬼，比你捉到真係鬼，夠膽打撚到佢變豬頭咩？我當你夠膽，家下啲鬼一係好撚多人，一係有槍，主動捉鬼加速班狗咬人既時間同力度，手足死傷慘重。
我覺得阻嚇性就真既，有狗落單，手足自然會識處理，一定要拉走晒啲左膠，包括fa，（我唔係屌fa，佢地既角色立場我理解明白，佢比人拉開既話就同佢地既立場冇衝突），比足夠既空間手足處理，增加做鬼既壓力，鬼既神情同果種緊張令手足更易察覺同防範。
捉鬼既風氣不可長，亦要全世界反捉鬼。好多年紀大啲既和理非唔好話連登，連fb都少睇，如果全世界既風氣都係唔捉鬼，佢地自然唔會捉，減低前線壓力，同避免捉錯鬼。如果唔係既話，佢地會覺得捉鬼就係保護細路，但事實係害緊手足。
總結，反對捉鬼風氣。

但係咁樣點樣去解決d鬼越嚟越多嘅問題？佢地唔會因為我地唔捉而唔放鬼。我覺得重點係，捉完要敢打波，之前捉完，全部人企撚晒係到，淨係識係到叫死黑警，完全比晒時間佢地搵backup。所以和理非乜冇野裝都冇就唔好捉，因為捉完都做唔到d咩。

呢個的確好難拆

幫你推
雖然實行起黎好難好難好撚難
但思路正確

捉鬼果個應該要比其他人check, 以表明佢(捉鬼果個)唔係鬼

推！講得啱啊

咩方法都要考慮下

捉你老母呀

咪撚痴線啦仆街
捉撚夠鬼未呀屌

其實根本d人就唔夠膽, 所以先話唔好捉鬼

其實問題就係d冇gear嘅人走去捉，捉完就算，乜都唔做。

我利申番先, 我係一開始叫人獅鳥要打到人永久傷殘(e.g.挖眼)先合格,當時連登仔打下頭流下血就算 不過好可惜係冇人理/認同我 所以我決定唔再理

其實一早打過臥底狗幾次啦 但都無用 佢一樣照放狗 我信你係想解決件事 但真係唔work 只可以防鬼但唔捉鬼 唯有自己小心

侮辱性嘅獅鳥效果會再大d，比人影咗出嚟真係街都唔敢出。你話比人打到爆晒缸，好似之前個仆街撞人的士佬咁仲有50幾萬比佢袋。但係比人當剝光豬有咩可以補償比佢？提都唔敢提啦 個畫面又美觀可以媲比之前法國掉個議員落垃圾桶嘅效果。

但你果個係打到爆晒缸, 而唔係永久傷殘喎

Sorry miss咗你comment，唔捉鬼係咪問題就唔存在呢？

我會形容為捉到鹿唔識脫角，幾次都係齋打，打完就閃。

但係永久傷殘咪會賠得仲多比佢囉係要佢比人侮辱仲要乜都攞唔到。

捉鬼撚收皮

我都幾多中同做狗，我次次都好期望係d活動到見到佢地

其實我唔係要大家懷疑自己手足，係要有意識去根絕鬼呢個問題。依家d鬼同d防暴狗成日配合嚟拉人，只係岩岩好拉唔到你咋。

其實解決鬼呢樣野係好難亦都好易

因為有鬼捉手足 身邊果啲手足係勇武少少去救人已經解決
不過難在香港人未得住

應該要先諗下果個人係介唔介意用身體殘障換錢 個問題應該有2個: 1.攞幾多 2.享唔享受到
就好似我比100萬你, 但你要失去視力, 你肯定大部分人都ok?

時機問題啦，太多隻其實真係好難救，個個都揸住枝炮

係, 所以我決定番黎同大家一齊叫人勇d, 去捉鬼

咁佢受到乜野獅鳥嘅對待唔係佢可以控制嘅，所以冇得話佢點揀。我只係針對獅鳥行動帶嚟嘅成效，血腥畫面大家都見慣見熟啦，d狗受晒傷都只會比對家形容為英雄為國捐軀。而侮辱性嘅獅鳥可以摧毀佢地嘅士氣，包補佢以後抬唔起頭做人

呢個post就係要從長計議，唔好魯莽行事先。

侮辱冇意思, 因為佢地本身已經比藍絲稱為英雄, 反而係更勇武先令佢地怕, 提心吊膽
另外, 抬唔抬得起頭做人, 其實都要睇果個人生活在咩圈子, 如果果個人嘅圈子大部分都係藍絲, 其實唔會抬唔起頭, 之後就會loop番一開始我講嘅佢地本來已經比人稱為英雄

咁如果咁講又係咪一個選項呢？我係諗獅鳥方式唔係得一種往死裡打，反而可以靈活變通，令人覺得我地唔係單純嘅暴力發洩。

Btw我明你嘅意思，我地嘅差別在於咩方法令佢地驚。

係一個選項, 不過因為我地假設左冇工具/gear, 所以我排除e個難度較高嘅選項
e個選項要先去國際試風,睇下人地接唔接受

唔係
但都唔應該再捉鬼

勇武捉鬼 都要賠上大腿食彈代價

手足要承擔嘅後果好大。

我地要比佢地知我地唔驚佢d鬼，而唔係由得佢越放越多。當d鬼集合一齊行動去拉人嘅時候已經太遲，個一刻唔會有得打。係要佢地潛伏我地裡面嘅時候先最有贏面。

只要佢地唔帶槍 唔帶裝
夾定時間召喚綠曱甴出手
佢地係可以同普通人一d 分別都無
捉條春

咁姐係冇得搞，硬食架啦喎？

我同你講 佢每個街口放2隻狗 著哂曱甴裝
我地都無佢符